# Задание на зачетную работу

## Межанскас Доминикас ИУ6И-76Б

Разводка печатной платы в соответствии с заданием на КР по МПС:

Разработать на основе микроконтроллера ATMega8515 устройство для расчета скорости движения 4-х пловцов во время заплыва. Длина дистанции (100, 400, 1500 м) вводится с пульта оператора. Пуск таймеров производится от общей кнопки Старт. Время, затраченное каждым пловцом, фиксируется после нажатия кнопок Финиш 1, 2, 3, 4. Рассчитать средние скорости (в м/c), показанные спортсменами во время заплыва на заданную дистанцию. Полученные значения вывести на ЖК-дисплей. 

По сигналу с пульта оператора исходные данные и результаты расчетов переслать в ПЭВМ по последовательному интерфейсу RS-232.
Разработать схемы, алгоритмы и программы. 

Отладить модули разработанной программы с помощью симулятора.

Оценить потребляемую мощность устройства.